國際特赦：德國庇護港人說明香港“言論自由崩潰”

國際特赦：德國庇護港人說明香港“言論自由崩潰”

德國為兩名被香港法院指控的人士提供難民身份。國際特赦組織表示，這是香港言論自由崩潰的結果。同時，中國也對事件表明立場，親中團體到德國駐港領館外抗議。

香港本土民主前線前召集人黃台仰和成員李東昇獲得德國難民身份消息公開後，輿論廣泛關注。由於事件剛剛披露，加上香港目前圍繞《逃犯條例》修法的爭端持續升溫，這起庇護案的效應仍在發酵。

針對這次事件，5月23日（星期四），中國外交部發言人陸慷在例行記者會上說，香港是一個法制社會，公民權利得到充分保障。我們敦促德國政府尊重香港的法制和司法，停止以任何手段干預香港事務和中國內政。

另外，國際特赦組織香港分會就事件日前發出的新聞稿說，“因為政見而在香港受迫害，繼而獲得難民身份，近年沒有先例。今次個案凸顯香港言論自由迅速崩潰，同時顯示政府為壓制批評可以做到什麼地步”。

資料顯示，黃台仰（Ray Wong Toi-yeung），25歲，香港本土民主前線召集人，本土化運動主要領導人之一，也是2016年旺角衝突領導人之一。2017年11月，他在保釋候審期間離港，後被警方通緝。他在輾轉到達德國後，2018年5月獲得難民資格。

李東昇（Alan Li Tung-sing），27歲，香港本土民主前線創黨成員，也參與旺角衝突，後在保釋候審期前往德國，受到香港警方通緝。2018年5月獲得德國難民身份。這一消息5月21日為外界所知。

針對上述兩人獲得德國政府給予的難民身份一事，國際特赦組織香港分會總幹事譚萬基星期四對美國之音說：“對於香港（政府）現在發言的獨立性和言論自由，一些外國政府已經開始質疑，對香港政府保護市民表達自由和維護法制的信心正在減退，並且產生顧慮。”

蘋果日報星期四說，德國政府此舉表明，德國曾多次支持港人爭取民主，而不懼怕“開罪北京”。德國此舉是以行動，對北京侵蝕香港一國兩製表態。

報導說，黃台仰和李東昇之所以選擇前往德國避難，是因為對比其他西方國家，德國在堅持人權和民主立場上更加堅決。

國際特赦的新聞稿還說，“香港政府日益濫用法律，壓制民主、自治等敏感議題的討論。香港當局要停止這種阻嚇人們合法行使言論自由權利的做法，如此一來便沒有其他人覺得，自己要到海外尋求庇護”。

黃台仰和李東昇在獲得德國給予的難民身份，進一步提升目前對有關《逃犯條例》修法爭議的關注。蘋果日報援引他倆的話說，“我們未必是最後（出走）的兩人”。對此，譚萬基說：“我們的立場是，香港政府現在應該把《逃犯條例》的修法先撤，然後再做公眾以及與外國政府等利益相關方的工作。反正我們看不到，（政府）為什麼要那麼急，那麼趕。”

另外一方面，星期四下午，香港工會聯合會前往德國駐香港總領館抗議，反對德國政府給予黃台仰和李東昇難民庇護身份，稱這兩個人是“暴亂罪犯份子”。

該組織散發的新聞稿說，特區政府是依據《基本法》處理和管理香港本地事務，其他國家無權，也不應干涉，故要求德國政府不應再包庇暴亂犯罪、看清事實，重新檢視上述“難民”身份案；同時希望特區政府積極跟進，並且向德國方面提出嚴正交涉，德方應配合，移交兩人返港。

針對黃台仰和李東昇難民庇護案與目前《逃犯條例》修法的關係，香港工聯會立法會議員陸頌雄對美國之音表示:“沒有任何的關係，這是一個逃犯的問題，也不會對《逃犯條例》修法產生影響。”

德國駐港總領館官員出面接受了抗議者遞交的抗議信，沒有予以置評。

黃台仰和李東昇難民庇護案是否顯示德國對香港法制失去信心。對此，香港律政司司長鄭若驊星期三拒絕回答。另外，香港警方回應媒體查詢時說，黃台仰和李東昇所涉案件已進入司法程序，故不做評論。一般認為，香港警方會按照有關途徑，追查嫌疑人下落，並採取歸案行動。

另有報導說，德國聯邦移民和難民事務局，可能正在處理另外一宗港人庇護案申請。如果獲得通過，將是第三名香港人在德國的庇護案。

左膠,歐盟同德國呢排咁好波

連環保撚都因為河北省CFC11都落埸踢

鬼佬定性左魚旦革命只係一場「衝突」, 而唔係暴動

香港警方會按照有關途徑，追查嫌疑人下落，並採取歸案行動。

即係點，德國牌洗頭艇？

西方成日都有呢啲場面，香港個次有排都未上暴動級數，用暴動十倍威力去告不對等的行為，等於話比人知政權大於一切

如果佢哋離開EU，例如去咗脫歐之後既奶共英國，係咪俾人喺當地拉完再引渡，德國都做唔到啲咩

問過啲德國人，show過當初旺角啲片畀佢哋睇，佢哋話喺哥廷根(黃李兩人而家所處地方)周不時啲反納粹左派示威都係咁上下程度左右

所以對於德國嚟講，呢個程度頂盡係示威，刑事毀壞，點會告暴動。而佔中書生，更加係9流流，咁都被告10倍威力的罪行。

批准難民變相合情合理，政府利用法律打壓反對聲音，不對等的刑罰，先會令歐盟關注

㭍㭍柒呢鋪威過689

親中人士快啲罷買德國車 德國寶 以示抗議

林鄭:有人別有用心，對中國特區事務說三道四，企圖破壞中港關係

旦你老味咩大陸仔

德國寶好似係大陸嘢扮

應該唔係大陸， 好似係香港牌子黎

我地幾時先有援軍

同日本城如出一轍

收香港人做難民一定好過收中東班仆街

now, RTHK: 旺角騷亂…
cctvb: 旺角暴動…

但日本城係個北京婆老闆

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

人民唔反抗政府唔會驚